[
{"id":"001","question":"有4对夫妻围坐一个圆桌，至少有一对不相邻的坐法有多少种？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数类型。", "answer":"4944"},
{"id":"002","question":"把6个相异的球放进5个不同的盒子里，不允许空盒，有多少种放法？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数类型","answer":"1800"},
{"id":"003","question":"5个中国人，5个英国人排成一排，要求中英交叉出现，有多少种排法。要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数类","answer":"28800"},
{"id":"004","question":"一个商店提供3种不同的钢笔。假设小王进店时，每种钢笔至少有5支。则小王拿5支钢笔的方式有多少种？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"21"},
{"id":"005","question":"由3个a，1个b,2个c这六个元素组成的不同排列的总数是多少？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"60"},
{"id":"006","question":"ABCDEFG一周排班，A不在周一，B不在周二，C不在周三，有多少种排法？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"3216"},
{"id":"007","question":"请根据下面事实，找出凶手： 1. 清洁工或者秘书谋害了经理。 2. 如果清洁工谋害了经理，则谋害不会发生在午夜前。 3.如果秘书的证词是正确的，则谋害发生在午夜前。 4.如果秘书的证词不正确，则午夜时屋里灯光未灭。 5. 如果清洁工富裕，则他不会谋害经理。 6.经理有钱且清洁工不富裕。 7.午夜时屋里灯灭了。要求：不需要推导过程，直接给出答案，答案为清洁工或者秘书","answer":"秘书"},
{"id":"008","question":"A={a,b,c}，A上的等价关系有多少个?要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"5"},
{"id":"009","question":"平面连通图所有面度数之和为a，其边数为b，a和b的关系是什么? 要求，只给最后的关系代数等式，不需要推演过程，关系等式中a在前，b在后，等式中不需要空格","answer":"a=2b"},
{"id":"010","question":"设G是有n个顶点的圈，如果n是奇数则G的正常边着色数是多少？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"3"},
{"id":"011","question":"11个人分四组，第一组四人，第二组三人，第三组不分人，第四组四人，共有多少种分法？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"11550"},
{"id":"012","question":"把6个相同的球分到3个同学手里，允许有的同学未分配到球的情况出现，则有多少种不同的分法。要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整","answer":"28"},
{"id":"013","question":"求小于1001且可以被3或5整除的正整数个数？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"467"},
{"id":"014","question":"字母a-g七个字母排列中不能出现ace和df的排列的总数？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"4224"},
{"id":"015","question":"求1-10000的整除中不能被4,5,6整除的数的个数？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"5334"},
{"id":"017","question":"如果厂方拒绝增加工资，那么罢工就不会停止，除非罢工超过一年并且工厂撤换了厂长。问:若厂方拒绝增加工资，且罢工刚刚开始，那么罢工是否会停止?要求，不需要给出推理过程，只输出答案，答案为会或者不会","answer":"不会"},
{"id":"018","question":"有120个学生参加考试，共有A、B、C三道题。已知三道题都做对的有12个学生，作对A、B都有20个学生，做对A、C的有16个学生，做对B、C都有28个学生，做对A的有48个学生，做对B的有56个学生，有16个学生一道题也没有做对，试求仅做对C的学生有多少个？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"52"},
{"id":"019","question":"五位老师审阅 5 本书，一本书至少需要审阅两次，而且第二次审阅的老师不能与第一次审阅的相同，请问审阅两次需要多少种不同排法? 要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"5280"},
{"id":"020","question":"4名同学同时参加英语和德语面试，要求每门科目只能同时面试1人，2门科目面试时间先后顺序认为是不同的，试问共有多少种不同的面试次序？要求，只给出最终答案，不要计算过程，答案为整数","answer":"216"}
]

